\section{Description de l'implémentation}
\label{sec:description}

Dans cette partie, nous allons décrire notre logiciel dans son implémentation, et discuter certains de nos choix d’implémentation.

\subsection{Implémentation de la méthode \textit{Graph Cuts}}

Nous avons implémenté sous \texttt{MatLab} la méthode de Malcolm et al. \cite{malcolm2007GC} basée sur une technique de \textit{Graph Cuts}.

Pour la première étape d'initialisation, la fonction \textit{draw\_scribble} permet une intéraction avec l'utilisateur pour dessiner avec la souris les \textit{scribbles} sur l'image et les récupérer sous forme d'image binaire.

Pour calculer les images de distances des pixels aux masques, nous avons choisi d'utiliser la fonction \textit{bwdist} fournie par \texttt{MatLab}. Cette fonction prend en entrée une image binaire et retourne son image de distances dans les m\^emes dimensions. A chaque pixel de l'image de sortie est assigné la distance calculée entre ce pixel et le plus proche pixel non-nul dans l'image d'entrée. La fonction \textit{bwdist} propose plusieurs choix de métriques dont la distance euclidienne que nous devons utiliser. \textit{bwdist} utilise un algorithme optimisé décrit dans \cite{maurer2003} qui permet de calculer en temps linéaire la transformée d'une image binaire en distance euclidienne.

Pour calculer le poids des ar\^etes pour le \textit{Smoothness cost}, nous avons implémenté la fonction \textit{get\_smoothness\_costs} qui calcule le gradient de l'image par du calcul matriciel qui est optimisé sous \texttt{MatLab}.

Pour stocker les données nécessaires pour les calculs des termes de pénalité, nous avons utilisé le type \textit{Structures} de \texttt{MatLab}. Les \textit{Structures} sont des tableaux avec des champs nommés qui peuvent contenir des données de types et de tailles variables. Nous avons donc utilisé une structure \textit{penalty\_params} constituée de six champs:
\begin{itemize}
\item \textit{frame} contient le numéro de la frame en cours de traitement
\item \textit{beta} contient la valeur du paramètre \textbeta{ }
\item \textit{gamma} contient la valeur du paramètre \textgamma{ }
\item \textit{rho} contient la valeur du paramètre \textgamma/2
\item \textit{phi} contient l'image des distances de la frame en cours de traitement
\item \textit{centroids} contient les données des centroïdes\\
\end{itemize}

Les données relatives aux centroïdes sont stockées dans une structure \textit{centroids} constituée de trois champs:
\begin{itemize}
\item \textit{name}
\item \textit{previous} contient les coordonnées du centroïde de la frame précédente
\item \textit{dist} contient les déplacements moyens calculés sur les frames précédentes
\end{itemize}
